黃秋生演出英劇香港實地取景 英國人搜尋香港旅遊資訊激增125%

網上串流平台近年發展迅速，香港觀眾都多了留意外國劇集，最近啟播的英國劇集《Strangers》就因為有個熟悉的面孔而成為熱話，劇集除了有本土影帝黃秋生演出，亦是在香港實地取景拍攝，上周播出第一集後就在英國掀起「香港旅遊」的熱潮，事關不少觀眾睇完都想親身來港一睹獨特景色，到底劇中到了哪些地方取景咁吸引？

英國獨立電視台（itv）的新劇《Strangers》日前首播，劇集講述英國大學教授Jonah Mulray的老婆在香港工作期間車禍身亡，令他不得不克服飛行恐懼症前往當地認屍，在發現真相後卻被捲入陰謀，而黃秋生則飾演脾氣暴躁的警察David Chen，在首集自稱已跟男主角Jonah的老婆結婚20年，為疑案揭開序幕。

劇集上周播出第一集，主要場景都集中在香港，當中有不少對香港的貼地描寫和文化表現，相較同樣以香港為背景的《高凶浩劫》，劇集傾向呈現原汁原味的地道風貌，劇中人物的廣東話亦相當標準，看得出劇組花了不少花思，選景亦明顯注重呈現本土特色。

男主角Jonah一落地在香港國際機場外就率先體驗被的士拒載，在前往酒店途中又遇見學生抗議商人競選行政長官和地產霸權，之後到北區警署領取老婆的遺物。《哈利波特》中張秋的扮演者梁佩詩在本劇中飾演Lau。Lau不止是參與抗議的學生之一，原來亦是David和死者Megan的囡囡，她由於在鬧市的地面用噴漆寫上抗議圖案被追捕，估計結合了在銅鑼灣、深水埗和旺角拍攝的片段，加上中間穿插維港的畫面，和早前公開的預告片和劇照中，劇集還到了重慶大廈和昂坪市集等地取景，寫實的拍攝手法引起英國觀眾的注意。

有英國傳媒報道，據旅遊資訊網站TravelSupermarket的數據顯示，自《Strangers》播出以來，當地民眾在網上搜尋香港的旅遊資訊的數字激增125%，報道分析起因是劇集在香港實地取景，令觀眾留意到劇中的城市景觀。其實這已不是第一次有影視作品帶動英國觀眾的旅遊熱潮，今年初《The Durrells》在當地播出時就帶起一股到希臘旅行的潮流，去年烹飪真人騷《Masterchef》移師開普敦拍攝準決賽場面，亦帶挈關於當地旅遊資詢的搜尋量大增100%。

殘體字

search... 完

英國撚去泰國做大爺都唔黎香港啦